用針筒阻止黨鐵職員查票的手足被捕

為免比佢賺hit rate，汁：

【 疑犯逃避車費襲擊港鐵職員 • 兩男一女以傷人罪被捕 】

2020年3月7日下午，港鐵職員在葵芳站大堂內執行查票工作，截停一名懷疑違規使用特惠八達通入閘的女子，並要求她出示車票以供檢查。期間，兩名男子走近，其中一人從後將一支約13厘米長的針筒（見附圖）插入一名港鐵職員的頸部，涉事男女之後跳閘逃去。

經深入調查後，警方鎖定三人身分，並於今日（3月27日）以「傷人」罪拘捕三人。

警方提醒乘搭港鐵的市民必須遵守港鐵附例。另外，以針筒傷人為極嚴重的罪行，使用不潔針筒更有可能增加感染風險。嚴重傷人罪一旦罪成，最高可判終身監禁，任何人勿因一時衝動以身試法。

個女既一定無可能拉傷人 頂多港鐵條例被罰5000
2個男手足我有d擔心 仲要想用嚴重傷人

推

推2

推3

跳閘男手足就應該拉傷人？
邏輯？
定係性別歧視 男人係原罪？

叫撚左罷坐，死要方便要平坐都算

捉鳩你又唔撚跑，跑唔到都算，500蚊解決個問題咁簡單

e加搞到3個一齊衰

一個只係逃票
一個乜都冇做過
然後拉晒三個告傷人
真係鳩拉唔駛本

樓主就淨係話個女嘅冇可能拉傷人

唔明你講咩
冇人應該拉傷人
但係告唔告得入係一回事
女既係跳閘走個個 應該告唔入傷人 最多罰5000

但2個男手足幫手stop黨鐵職員 大機會入到傷人
如重嚴重傷人仲大鑊 擔心佢地

唔係500 係5000 啦 加左

好傷心

831

推4

2個手足

推5

連堆逃票個個 應該3個

幾時加左$5000

錢解決到唔係問題

發言人補充，根據《港鐵附例》，乘客在乘搭列車時必須持有有效車票，以保障已付正確車費乘客的利益，違例者可被徵收五百元附加費，亦可能會被檢控。若被檢控沒有繳付車費，又或無票進入和乘搭列車，最高可被罰款五千元。

同意既 但都希望popo冇對佢做d咩啦

幾時有隻狗死俾香港人開心下，琴日又4個西灣河手足

推6

推7

推8

推
好擔心

唔比$500先檢控你 檢控左先最多罰5000

手足

點解要用針筒插個查飛狗其實

推
咁都查到

針筒吉人就被捕

狗乸刻意播毒就乜事都冇

邊度有講係手足

入黎竟然無陳豪睇

見到同類俾人插好傷心?

罷坐啦 香港冇法治蝕底一定係手足自己

記得無野講
Cam影到？
邊忽係自己？

無加 都係500,不過我主張罷搭

好對唔住7左

查到都正常
自831後我地攻左幾次黨鐵
黨鐵應該裝滿cctv去睇住大家一舉一動

綠卡有錢賺可以用返落抗爭
仲好過罷坐

真心覺得佢咁做唔撚值得，
唔係話咩左膠唔左膠，
既然你都要冒咁大風險去做依件事，
點解唔差左去拮休班狗或者狗仔女...
拮個最多罰你500嘅垃圾查飛撚屌唔值得

721呢

查呢d就叻

藍屍打人就睇唔撚到

用綠卡你遇著藍絲車長Call狗死緊

都係

大家可以睇清楚攻略
個腦自己rehearsal幾次先

入閘前小心特勤黃衫職員
特勤高機率揸機或有腰包
有懷疑咪換過第二個閘入囉

入咗閘先見到有
你睇漏眼啦
咪即快步走返出閘
佢追咪跑囉

真係戇鳩到係隔籬要check你先知
咪跑囉
最好跑出地鐵 記得可以喺欄杆個啲位跳出去

冇得跑啦
睇下趕唔趕時間
冇時間就交500學費啦

有時間咪玩下嘢
唔俾八達通佢check
話直接罰500
佢要身份證咪話喺屋企冇帶
佢報狗到話搵返俾佢哋睇
假地址電話

完

唉
衫記住要扔
同埋唔好咁易用武力 對查飛狗走佬就算

大多查飛個d應該係普通職員
可以call狗 但都係職員責任都真

你擘大眼睇多次得唔得
個女本身係跳閘
用針筒嘅唔係佢
點樣告傷人？

五毛先會專登整呢啲 GIF

比人捉就走啦唔好武力 查飛狗唔值得

點解唔罷坐，而去送頭？？？？？又冇左幾個手足啦~~唉~~~條路仲好長，唔準你地送頭！都唔好拖累其他手足，罷鐵

之前試過有便衣查飛職員
利申：同事遇過

個張卡都要扔啦

手足都要冷靜 私了用武力 都好大風險 last resort 同埋狗仔追查唔到先好

Eg 全black bloc 走得到cctv查唔到

望佢發到變紙袋肺，咁就一世

最好依一世都好唔翻 但死唔去 仲要傳曬比佢屋企所有人

無錯，其實果個情況唔需要私了用武力，行上去阻住查飛狗，扮哂野問路，製造到空間俾女仔走就得

大家私了時要諗值唔值得 唔好送頭

最差情況都係500蚊咋嘛

推！！！

推
入閘前睇清楚
利申犯法既野唔好做

屌

係
留住條命落黎鬥

用老人卡入閘=傷人? 細路仔都識答

係
私了自己都有風險 大家要冷靜 唔好比憤怒控制

利申：小小左膠

手足香港真係好難匿埋 周圍都係CCTV 有冇手足研究下EMP

樓主借個位黎置頂可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

衰d 講，真係抵撚死

仆街死黨鐵狗
殺撚死你條仆街

做乜撚屌手足，手足英勇救人啊

珍惜生命 遠離黨鐵
跳閘始終風險高啊 太多藍絲曱甴同便衣

只係"果單案有人被捕"
被捕果個唔一定係拮針果個

其實每次有手足被咬，都應該諗真推敲一下狗點查到，毅進仔係蠢，但始終全世界嘅狗嘅查案手法係專業

補充 : 如果你開post話用針拮人果個被捕
其實你已經中咗差佬計
幫緊差佬散播佢想公眾聽到嘅嘢

金呀\

唔撚明

仲要假定人地支針筒唔乾淨
你唔假設係幫黨鐵職員打疫苗針？

兒登仔唔會理
總之宜家我要坐黨鐵唔畀錢啦
你捉我我就大條道理拮你
班狗都冇查飛狗咁大罪

要有狗死
狗唔死就佢老母老婆仔女死

唉

針筒唔乾淨可以告嚴重傷人
咁下次想無咁大罪記得幫啲刀、彈頭消毒先

藍絲啲𠝹刀劏肚、𠝹頸就唔嚴重

Push

sad
屌

而家啲黨鐵職員好撚陰濕㗎，唔單止會喺閘口要你拍卡，見過有著藍色背心嬲嘅職員喺沙田站閘內電梯口捕鳩人，每個搭電梯上到嚟嘅人都要拍下卡

所以幾時都要提高警覺啦，同埋啲南亞食Q都會走埋嚟圍住你，自己睇路

手足好勇，但太突發咁救人

垃撚圾五毛，一唱幾和，仲以為自己分化得好勁，死柒頭，cap埋圖block7你。

抱歉

狗方覆查CCTV

你老母生咗你出黎都係抵撚死，有排受。

黑警武力分級：

最低程度武力：
實彈、TG、橡膠子彈、加料扑頭警棍

較低程度武力：
𠝹刀、開山刀、牛肉刀、珍寶的士

可引致嚴重傷亡武器：
遮、豬嘴、磚頭、針筒、文宣、砂糖

[black]極端組織、恐佈分子武器
黑警死全家[/black]

你全黑走出去未行到好遠已經俾人捉左
又冇人cover

今次可唔可以係最後一次 ?
今次完美示範左一個冒險用$2 幫拖嘅手足一齊出事 事實係你比唔夠錢真係好難幫

係咪最近反女權反到傻左

真係要幫都只可以用口
絕對唔好用手

求下大家罷撘 已經重覆重覆左好多次啦

有幾多人真係用落抗爭

最高終身
都唔知為乜

3個明明一人500/3=$170
搞到件事大一大

比人拉個3個仲要唔知關唔關事

push

Agger

係地鐵站好難無cam wo....

抵撚死
搭黨鐵

又多個Condom

香港今時今日點可能無
個站出入口
你跑出去

黨鐵沿途商鋪
附近商場

到你樓下入屋

全部都係cam
只係佢有沒心機睇片

唉 可以點反抗

狗鐵呢d時候一定合作交出CCTV

戇鳩，終身就應該用利器桔撚死啦，你話宜家幾唔抵

屌佢老母 呢啲就深入調查

Push notifications
Pin this la

睇查飛狗下次仲會唔會咁搏. 除口罩咳都嚇撚死佢啦.
打份工以為自己係大股東咩. 有腦真係唔會做狗鐵狗.

冷氣軍師

監就人地坐

仲要比你屌

「應該xxxx
「係我就....
「跑得咁慢⋯⋯

得一個人用針筒

得1個用針筒

做野都唔諗後果既，用支針筒做乜鳩，不如用原子筆啦，查到又好交代
買d槍番黎又唔撚射既，買800個彈殼番黎做乜鳩，用完搵番個彈頭裝番落去啊
去暴動又唔暴又唔動淨係比人打

應該支持無腦被拉先啱係咪?

1+1=3...

唉 慘

on9

9k like???
63K views???

根本成件事都on9 拎長者卡入閘老實講 除左自我感覺好之外實際作用根本就冇 比人捉到一次罰款咩都還返啦 針筒果個仲撚on9 查咪由佢比人查 應勇唔勇

其實政府會資助返黨鐵
黨鐵係無損失
無損失
無損失

老實講咁做有乜謂…我當你真係跑唔到都係罰5舊
你搞黨鐵前線個班根本冇用，個班全部都係用完即棄咁垃圾階層黎，請多多都有
為左出啖氣搞自己比人告，分分鐘坐十年咁
你話搞黑警／建制班撚樣咁就話值得，都叫一命換一命

手足做野係唔割，乜野係愚蠢既行為一定要知

收皮啦你 落井下石

Tui

巴士有乜唔好 打少鋪機 早D訓就搭到

已經係犬賊蟈家

批評永遠好容易，有手足主動幫手最終被捕，我就真係笑唔出。。。

up, dklm

至少人哋有勇氣做
你個冷氣軍師食花生就最叻

學下藍絲包容下得唔得？ 把口臭過屎坑

屌你老母啦冷氣撚
手足用自己條命抗爭 幾時輪到你冷嘲熱諷？

入咗閘，就有八達通記錄，再翻查以往八達通記錄，就知道你平時係邊度搭車、消費，根據翻消費時間記錄，再搵cctv，逐條片咁跟，點會鎖定唔到人

犯法就唔好用八達通

再簡單d，八達通都罷用啦

跳閘都要勇氣？
你都幾撚廢

罷坐啦 仲坐黨鐵

兩男一女
個女淨係跳閘，但係比人告傷人，真係what lun the fuck

說個笑話，香港有法治

咁你又打橫黎左小小
你係街俾人吉會唔會係諗佢幫你打疫苗針
多謝返佢

係
其實係逃票+用針筒插人
如果係以前應該會覺得係d痴線白粉佬
但而家一睇就個個估係手足
點解會咁呢

狗話抱歉左，訓斥都慳番

講埋d鳩野英雄化件事

結果有實制既解決方法唔用，做埋d鳩野最後三個一齊中招

明明最現實最低成本做法拎5舊出黎，你就係要搞咁多野，仲要鳩吹抗爭，然後你仲要吹捧等再有下個跟風嗎?

13厘米原來咁計。。。

被捕個個唔係拮針個個既 冇指模可以打得蠃啦

但係 你真心相信佢地冇人面識別嗎？

同意呀

真！！

插死班查廢狗

你老母生你出嚟都係抵撚死
點解你唔爬返入老母個閪度

事實係發生左831 所以大家先發起罷鐵/2蚊/跳閘

手足永遠都唔難幫

你可唔可以了解左發生咩事先話人？

快啲走，連衛兵到啦

我當然知 我係想問點解唔直接罷撘?
同埋可以點幫除左比錢?

佢唔係出現係果到 就唔會有被拮風險

幫你推下 唔係假地址 係之前借過用過既地方電話仲有名
不過之後改晒

對待同路人 冇必要咁mean

你講既：

所以 損失既係政府？

得啦 你最撚大膽啦
又鬥呢樣鬥嗰樣

其實冇分別
佢都唔會搵到你出法律傳票

仲有你係咪都係犯咗比假地址法
但黨鐵未理過

係正既，但有d位真係難搞，好似新界人出hku，好貴之餘又要轉車係條街食塵，咁就真係焗搭

或者用假八達通

就係唔想佢哋去送頭，犧牲要值得先得架

大家進步時間都唔同
用鼓勵字眼 替代批評
大家都係努力為場運動

反而邊個損失唔係最多人考慮

人人考慮既係$2 賺既係自己

同時賺埋個抗爭光環

比狗咬就上網搵家長找數

賺咗d錢捐比黎？
no 無錢不了

最有效嘅方法
一定係罷搭
罰500比佢唔抵
逃跑寡不敵眾
救手足唔係每次都僥倖
明明仲有小巴 巴士
點解要鋌而走險

唔好指責手足係其中一個幫忙
可能手法不完美但要改善
但唔好話好難幫
點都幫

反思下狗鐵啲cam係幾咁邪惡

你可以有你既情緒

但唔好將每個手足都講到係賺錢賺光環

如果罪名係光環不如你又揹多幾條係身？

冷言冷語真係幫到大家咩？

我拎刀對住你頭係想幫你剃鬚

如果有住開新界的人 來回九龍港島
2蚊係每日係平50 10日平500
所以我理解
同埋d錢都係政府比，手足所如果省左的錢去黃店係幾好既

不過我都認同巴士係較好

呢單罪成都應該會幾重
用針筒令受害人承擔埋心理上既陰影
插頸其實告得意圖謀殺
告傷人佢都執身彩

查飛狗同廢老一樣，你越唔反抗未蝦得你落力啲囉。個個都俾$500嘅，下次未㩒你落地打你兩拳囉。如果隻隻查飛狗都驚俾人打愛滋針嘅，你話佢地會唔會咁落力？

再者人地做緊自己覺得啱嘅事然後俾人拉，你憑咩話人on9先?

大家都有唔同判斷，亦都需要為自己嘅行為冒上風險。冇人要你認同佢地。你估人地出手之前唔知有機會被咬咩？佢衡量過之後仍然決定做嘅，想問下關你撚事？

謀殺又誇張 都冇意圖啦

傷人都可以計埋心理陰影再作判刑

大家睇pin啦
入閘前望清楚
左右都望 特別係廣告牌後

其實你係咪日日袋支針筒出街

真呀 阻嚇性

永不割

討論手法可以

唔好指責手足啦 特別被捕手足

比人鼓勵，然後自己坐監

但佢地有冇權arrest你？ 或者捉實你？
認真一問
如果冇既 其實跑走都得
（不過都係唔好再跳啦 依家風險太高）

我係勸緊用$2蚊嘅手足轉罷鐵
一個高風險低成效嘅行動 點解唔轉一個冇風險嘅方法?
你用$2係唔會提醒到個社會黨鐵有幾衰
唔係想指責 但係我唔想同一件事重覆幾十次 盲目堅持唔係件好事

唔明你講咩

有少少離題

但係想問度支針筒黎做咩

咁我個人係同意巴士/其他交通工具係最好

但我唔想大家指責手足

已經被捕了 唔好指責他們

查飛狗

咩叫蝦你?你跳佢捉天經地義，佢做既野冇濫權，如果隻查飛狗無啦啦屈你或者打鳩你就話蝦你姐，講到你比人查飛好似受害者咁

e種所謂嚇鳩查飛狗既手法

一唔合付成本效益同現實，你諗下e加3個一齊被咬換黎一針，見到咁既新聞你會係驚左定受鼓舞?

二根本缺乏社會大多數支持，好似藍店咁你話罷食會有大量人支持，但你話要日日去食霸王餐，藍店職員阻止既就私了火魔，會唔會有人支持你?

你盲嫁？
串緊條友弱智咋
用下你個閪腦啦 鬥

當然係啦
但佢無啦啦話咩最少人地有勇氣做
係講緊跳閘 好心罷搭鐵啦
跳閘都吹奏

你話要鬥呢樣鬥果樣
咪我上面果條弱智話咩至少人地有勇氣跳閘
佢鬥先嫁喎弱智閪
我係叫佢收皮呀智障 理解能力死撚哂？

便衣唔係會捕係閘口附近嫁咩
有啲好易睇得出

跳閘條撚樣係抵撚死
針筒個手足就慘啦
比佢累鳩死

會 有d好易睇出
但要大家留意

有d醒水既一聽到聲先追

真係拎針筒嗰個就大鑊
另外嗰個冇做過嘢嘅話根本冇可能告到嚴重傷人，
告埋個女仔先搞笑，
呢個情況等於有人比狗查緊身分證
隻狗突然被不明人士暗算死咗
之後告被查身分證嗰個人謀殺一樣
九唔搭八

Exact7ly

玩針筒都好on9，殺傷力低但成本大，希望佢入去坐完幾轆出黎提升iq

手足被condom

其實曬緊自己時間

串謀搞掂

一係唔搭 一係被人捉咪交罰款算啦 無謂為左查飛狗冒險

大把查飛狗濫用職權抓後生。明明淨係要交$500佢係都要記低你ID電話同地址，係唔係都call狗兇人。廢老藍絲又會箍人頸抓你，你又知唔知？

你講關於成本效益嘅嘢可以apply落大部份嘅武力抗爭，包括放火魔法、神獸、麻包袋。我個人睇法係如果你當佢係手足，即使你唔認同佢地嘅價值觀，你都唔可以抹殺佢地未抗爭付上俾人拉、俾人打、失去自由嘅犧牲。就咁用一句on9/送頭指責佢地。

缺乏社會支持其實好vague，721 831之前大把人係民意撚，神獸都缺乏民意㗎，但唔代表唔應該做。你concern嘅武力使用程度，為咗救人而出針筒；同埋主動對藍絲用火魔係咪可以相提並論呢？

至於你話點解要跳閘而唔食藍店霸王餐，我會覺得後者嘅可取代性高好多。有啲人唔搭狗鐵真係好難返工，而餐廳好易有替代品。再加上逃票俾人拉嘅風險低過食霸王餐好多

串謀傷人 有組織犯案咪得

好唔抵，咁都捉到

屌 好心唔想俾黨鐵賺 就罷搭啦
做埋哂畫面好型好爽嘅野搞到自己人要
白白犧牲

一早講左跳閘綠卡唔抵玩 唔會煩到班高層基本上對佢地0威脅 比人捉到又上黎前線好黃叫春

犧牲係有價值，無價值叫送死

仲以為走到

班狗應該會告個女既盜竊加跳閘
多數跟港鐵附例charge佢啫
如果搜唔返當日張綠卡就告少樣
捉佢返去應該主要想嚇下佢同埋查下佢同用針手足係咪一夥

吊佢老母傷人, 咁陳同佳殺人住緊豪宅又點

做得出就預左比人拉啦 你估自己執行正義咩

佢地覺得全部狗都係冇腦偽進仔，邊識查案 理大比差佬圍咪一樣有人成功走甩

而家咩世界
逃票 用針筒傷人要你地擔心
咪撚再手足手足啦你老味
就係因為個職員做黨鐵就唔需要被同情？
用針筒吉人呢熱種咁荒謬既行為都可以比你地美化吹棒
痴撚線
你地既道德觀念就係比黃藍色影響到咁撚樣
我鄧香港可悲
犯完法只要連到’手足‘就係你哋所謂既正義

真係講咗無限次 唔該個日著既全身 掟撚曬佢
保險下自己好冇 鳩拉上到庭 起碼無多件證物代表係你

良好範例: 粟一燒 上水磚藍屍

可惜最終都要被咬 講咗話罷搭好過

太多cctv

明知係咁就咪用針…

咁都捉到真係好恐怖

會跳閘嘅…

一早有人提議但仍然有人堅持 不割

但用針筒確實太 莽撞

出閘前後高危

so sad

插頸啊
為左個幾蚊

一定要幫 手足
講明核爆都唔割
幾多錢我都捐 請最好既律師

唔會放棄手足
雖然法治已死
但總要一試

真係祝呢位手足好運

咪撚再乜9都話係手足
唔用腦走去犯法既人就老屈人係手足

駛乜驚，香港人9月投票一定救返出黎，然後把口話法治已死，但又走去打官司

講就易邊有咁多地方stay 同埋瘋狂移動你唔完全變樣都係追蹤都你架 咁多cctv

diu

只要佢有一個frame捕捉到都已經收皮

同意 同埋最緊要可以po上網同人講我係到抗爭好黃架我 反正只要係黃 做d咩兒登仔都會讚架啦

唔會
真係捉少咗

本身罰500。。。

衰衝動

（急）小西灣手足今日上庭求聲援

公民抗命犯法就預左坐

你拎份糧出黎阿傻鳩

同意 我覺得呢場抗爭就係比呢d事搞到得唔到其他人支持

我覺得好多立場中立或者淺藍概人 未必100%suppprt個垃圾政府 但係每次抗爭出現呢d情況 就令到佢地覺得 哇 d黃絲咁樣傷害人架 就變相佢地唔支持抗爭 (就好似我地反對警暴)

比著係你 有人拿針筒出來插你條頸 有打過針概都知條針幾長啦 你o唔ok

如果再係咁 覺得抗爭係正義 就攞來做藉口傷害普通人(個人覺得黨鐵高層先係控制黨鐵概人 just common sense) 只會令到社會越來越唔支持

最重要堅持唔認

捉到先正常....

太少人真係咁做因爲

多謝你

係屬於嚴重傷人 定傷人 都可以
咁講咩官司都唔洗打啦

人地幫手點解要咁話人呢

因為佢地手法唔同就唔係手足

說好的不割呢？

你知唔知自己講緊咩

我地係逼係依個制度生存唔代表我地同意個制度

係咩 至少你全日都不停出批評啦

哦 手足去雞姦警狗家人割唔軌？

我話撚你知
我割就割撚硬
就係你班人成9日話核爆都唔割
助長越黎越多呢d為所欲為既手足
到時你地屋企人意外比人湯左就多得呢班你地支持既所謂手足

其實真係有人係無工開/好撚窮又需要交通工具所以迫住用黨鐵
你一程由荃灣，將軍澳，沙田果d去灣仔巴士都要成接近廿蚊 你2程差不多可以慳一餐
如果有錢既邊個唔想搭巴士甚至黃的做交通工具？
下下屌鳩人用廢老卡跳閘抵死果d撚樣 我好奇佢到到底運動期間做左d咩咁厚臉皮屌鳩人

利申：窮撚

原來你屋企人就係查飛狗？咁我祝你全家比人湯

用長者卡坐狗鐵其實運動之前已經有好多人咁做，我自己金鐘都成日見西裝友用，果時連登仔仲屌人大種乞衣，結果831後有借口大條道理用，仲可以話為抗爭

但係用還用，你係為左自己荷包用，就唔好係面上貼金話咁係為抗爭為正義而用啦屌

你個個月將慳返黎既錢捐星火612你就可以大大聲為抗爭，為食多餐

一句講曬，用你就醒目d，見查飛狗就好換返成人，唔好咁撚串講咩查飛狗望著照用，到時跑得慢比人圍又開post咩狗鐵前線好黃，食屎捉鳩我

未見過人偷野偷到咁串，仲要夠膽屌柒店員

dklm

到底你屋企人係唔係做緊查票狗？定做緊狗？

查飛咁大反應 捉到就比錢了事算啦